直到不能 - 畢明

直到不能 - 畢明

他打了一通電話給我，那時還未有WhatsApp。是2006年。

沒想過這個電話，竟改變了我的事業線。由廣告人變了傳媒人。

他打來不是講NBA，或者電影，很不正常。是張公毅成，當時蘋果日報副刊的副老總。我倆認識多年，不算很熟，在《明周》一起寫影評多年。一起的意思是，編輯刻意要我們每周寫同一部電影，讓讀者看兩個文風、觀點徹底不同的人如何看同一齣戲，求火花。最初幾年我倆甚至是素未謀面的。

就算同場看戲，許多年
。。。。。。
擊我們都講，完，便收線。

這次他說：「想找你寫周日名釆，一星期一次」。

我暗忖：「名采喎，倪匡蔡瀾李碧華，全部都是名家，大我沒廿年都十多年吧；周日名釆仲大整蠱，董橋劉紹銘童元方，你放我隻70後小黑羊入去？」

他續道，「你諗清楚呀，寫得唔好即叮㗎！」做得廣告創作人，工業文化特徵是冇大冇細，只需有禮貌和尊重。「大德不逾，小節不拘」，貴報敢放我一粒小薯進來，不嫌我食米不夠同文食鹽多，榮焉，即yes。那時世上未有social media，這些機會，我感謝。「寫得唔好炒魷應份，多謝錯愛。」

那時，我已差不多在全港大小傳媒供過稿、有自己的專欄，《信報》、《明報》、《明周》、《經濟日報》、《電影雙周刊》、《新假期》，同是壹傳媒的《壹本便利》及《飲食男女》等等，寫電影寫廣告寫風花，電台節目也做過多年，唯一是「武林聖地」名采未曾踏足。

一寫，到現在。由幾百字，到千多字，一周一篇到兩篇。

更戲劇是供稿幾星期之後，另一通電話，肥佬黎約飯聚，意想不到地展開了我和Jimmy及壹傳媒的緣份。那頓飯，
。。。。。。。

我又推。那時我是廣告公司ECD，創作部最高的職位，沒想過轉行。一次、兩次、三次，婉拒，但肥佬黎不是你可以容易推掉的。

然後就是分叉的事業線，壹傳媒一入差點七年，是我最長的一份工。

洽談上班，他叫我來
。。。。。
，來做畢明我可試試。

其中一個改變主意的
。。。。。。
個傳說中充滿侏羅紀和大白鯊的地方。

我問Jimmy，你想我來做什麼？他說「我唔知呀」，我再問「咁林振強做乜？」他答：「我都唔知呀。」我心諗：「正喎！」搞到反而想陪佢癲。廣告是我的comfortable zone，太comfortable，就要鬆。

最後。我來。

第一日上班。開編採會，完全唔知做乜。派我做李八方版主，結果我把整個版翻天覆地。

軟性政經新聞，本來似炒雜碎的特賣場
。。。。。。
。冇俾人話。大家仲會笑。

很
。。。。。。。。。。
。李超人和四叔鬥捐錢給祖國，就把他們key上了賭枱鬥大，後來「最憎蘋果」的李超人在股東大會還刻意提到這對賭處理。諷刺性手法，當時還是可以開玩笑的。

張公已故，他是其中一個蘋果老臣，少數無論如何也真的「心繫肥佬」的
。。。。。。
你要珍惜。

他不說我都會，珍惜還有這14年來難得和一些前輩和Jimmy相交的友情。夕爺說他變了憤中，我沒有，我選擇珍惜，直至如果不能再，包括一個地方、一份報紙。

IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

可能過多一年半載，呢份報紙會消失埋